{
    "question": "Bagaimana cara mendapatkan oksigen asli ??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "menghirupnya. karena hidung kita secara otomatis akan menghirup\u00a0oksigen\u00a0bukan karbon, dll.",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "dengan cara menanam pohon karena pohon adalah penghasil oksigen untuk seluruh bumi kita .... jika tidak ada pohon kita hanya bisa menghirup udara yg kotor ssaja ... dan oksigen yg bagus berada di pinggir laut dan di kawsan hutan ... mksih ... :-)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-yg-mengalami-oksidasi-dan-reduksi-dari-cl2kohkclo2kcl-545",
            "question": "tentukan yg mengalami oksidasi dan reduksi dari Cl2+KOH=KClO2+KCl+H2O dengan konsep peningkatan dan penurunan bilangan oksidasi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "oksidasi adalah CL, reduksi adalah K",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Cl2+KOH=KClO2+KCl+H2O<br>0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 +3\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  -1<br><br>yang oksidasi Cl2<br>yang reduksi Cl2<br>hasil oksidasi KClO2<br>hasil reduksi KCl<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "100-ml-larutan-asam-kuat-yang-ph-nya-1-dicampur-dengan-400-ml-la-994",
            "question": "100 ml larutan asam kuat yang pH nya 1, dicampur dengan 400 ml larutan asam kuat yang pHnya 3. Hitung pH larutan yang terjadi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabanku ada di doc<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/100-ml-larutan-asam-kuat-yang-ph-nya-1-dicampur-dengan-400-ml-la-994-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "soal-1-tentukan-kemolalan-larutan-yang-d-buat-dengan-melarutkan-1-509",
            "question": "Soal 1    tentukan kemolalan larutan yang d buat dengan melarutkan 10 gram urea kedalam 100gram air (Mr=60)\r\n\r\nsoal 2\r\n\u00a0berapakah fraksi mol urea dalam larutan yang mengandung 12 gram urea [ CO (NH2)2] dalam 90 gram air ? (C=12, H=1,O=16, N=14)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Molal = [tex] \\frac{g}{mr} . \\frac{1000}{p(gram)} [/tex]<br>[tex] \\frac{10}{60} . \\frac{1000}{100} = 3,3 molal[/tex]<br><br>2. Xt = [tex] \\frac{nt}{nt + np} [/tex]<br>[tex] \\frac{ \\frac{12}{60}}{ \\frac{ \\frac{12}{60} +  \\frac{90}{18} }{} } [/tex]<br>=[tex] \\frac{1}{26} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-asam-lemah-ha-01-m-setelah-ditetesi-dengan-suatu-indikat-125",
            "question": "larutan asam lemah HA 0,1 M setelah ditetesi dengan suatu indikator ternyata warnanya sama dengan warna HCl 0,001 M. Tentukan harga Ka asam HA tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH HCl= pH HA<br>0,001=(ka.M)^1/2<br>0,001=(ka.0,1)^1/2<br>10^-6=ka.10^-1<br>ka=10^-5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-yah-caranya-menghilangkan-noda-luntur-pada-baju-biruku-t-419",
            "question": "Gimana yah caranya menghilangkan Noda luntur pada baju biru.Ku?\r\nTolong dong..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Siapkan\n micin (MSG) dan deterjen, kemudian tuangkan deterjen dan micin tersebut\n ke dalam ember dengan takaran deterjen lebih sedikit daripada micin, \nkemudian tuangkan air panas/hangat ke dalam ember tadi yang sudah \nterdapat campuran micin dan deterjen, masukkan baju ke dalam ember \ntersebut, diamkan beberapa saat hingga air dingin kemudian cucilah, \nsetelah itu lakukan pencucian kedua dengan menggunakan deterjen saha \n(tanpa micin), karena pencucian kedua berfungsi untuk menghilangkan \nmicin yang menempel pada baju, lalu bilas hingga bersih dan jemur.Ambil\n asam cuka kemudian larutkan bersama deterjen ke dalam air, lalu rendam \npakaian yang terkena luntur selama \u00b1 30 menit, setelah itu bilas dengan \nair hingga bersih.\u00a0<span>Sista dapat memanfaatkan garam dapur secukupnya dan dengan cara yang sama pula.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dikasih pemutih baju aja biar bersih \u00a0. . kalo kagak gt kasih venish aja kalo bajunya berwarna :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "golongan-alkohol-mulai-dari-yang-tinggi-sampai-yang-rendah-serta-184",
            "question": "Golongan alkohol mulai dari yang tinggi sampai yang rendah serta dampaknya.    Mohon bantuannya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Golongan C, kadar alkohol 20-45%<br>Golongan B, kadar alkohol 5-20%<br>Golongan A, kadar alkohol 1-5%<br><br>Dampak:<br>-Menekan aktivitas susunan saraf pusat.<br>-Pada dosis rendah, alkohol akan menekan pusat pengendalian diri, menyebabkan\u00a0 berkurangnya rasa malu, berani berbicara, merasa santai, dan tidak merasakan kecemasan.<br>-Pada dosis lebih tinggi akan menyebabkan sempoyongan, agresif, dan cenderung melawan orang lain.<br>-Wanita hamil yang mengkomsumsi alkohol akan melahirkan bayi yang terbelakang, hiperaktif, jari-jari tangan dan kakinya tidak lengkap,atau otaknya leih kecil.<br><br>Maaf kalau salah :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-temperatur-dan-tekanan-yang-sama-50-ml-gas-hidrogen-bereaks-224",
            "question": "Pada temperatur dan tekanan yang sama, 50 mL gas hidrogen bereaksi dengan 50 mL gas klorin menghasilkan gas hidrogen klorida. Tentukan gas hidrogen klorida yang terbentuk?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "HCI maybe? Setau aku sih begitu :D<br>Kalo salah ya maaf<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-teori-bronsted-lowry-aminiak-bersifat-basa-karena-108",
            "question": "Menurut teori bronsted lowry aminiak bersifat basa, karena....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "zat penerima proton H+<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "asam atau basa itu adalah konsep senyawa yang terlarut di dalam air. jadi jika terlarut pada selain air, tidak boleh disebut sebagai asam/ basa.<br>amonia bersifat basa harus diletakkan pada kondisi terlarut. jika masih dalam keadaan amonia (NH3), tidak dapat dipakai sebagai basa karena keadaanya masih gas.<br>pada keadaan air, reaksinya :<br>NH3 + H2O --&gt; NH4OH<br>maka ketika pada kondisi terlarut, dia dapat menerima proton dalam bentuk H+ apabila ia bereaksi dengan suatu asam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menuliskan-reaksi-osidasi-logam-besi-dgn-konsep-elktron-394",
            "question": "Cara menuliskan reaksi osidasi logam besi dgn konsep elktron",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "caranya kalo oksidasi itu adalah bertambahnya elektron dalam suatu reaksi contohnya fe2+ jadi fe3+<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "begini,<br>oksidasi menurut konsep elektron itu adalah dengan melepas elektron,<br>cara paling mudah mengingat reaksi oksidasi/reduksi menurut konsep elektron\u00a0 adalah<br>reaksi oksidasi = elektron ada di kanan tanda panah<br>reaksi reduksi = elektron ada di kiri tanda panah<br><br>untuk reaksi oksidasi besi ada 2 (karena besi memilki 2 biloks)<br>Fe\u00a0 ---&gt; Fe^3+\u00a0  +\u00a0  3e<br>Fe\u00a0 ---&gt; Fe^2+\u00a0  +\u00a0 2e<br><br>^ dibaca pangkat :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adam-hx-01-mempunyai-ph-yang-sama-dengan-larutan-hcl-0001mtent-905",
            "question": "Adam HX 0,1 mempunyai pH yang sama dengan larutan HCL 0,001M.tentukan nilai tetapan ionisasi (ka)asam HX itu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H+^2=Ka x Ma= 10^-6=Ka.0,1....Ka=10^-5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}